疑因提及劉曉波TVB突抽起《頭條新聞》

疑因提及劉曉波
TVB突抽起《頭條新聞》

要聞

【本報訊】政府日前公佈無綫新聞部總監袁志偉獲頒太平紳士名銜後，無綫即爆河蟹醜聞。翡翠台原定昨晚6時播出香港電台諷刺時弊節目《頭條新聞》，但突抽起延後播放，改為播放蘇民峰主持的本地遊節目《順峰順水》。港台指節目播出前8分鐘才接獲無綫通知，稱新聞台需要該節目時段並要求讓路，港台將追究原因。
昨晚《頭條新聞》內容提及劉曉波患癌、梁振英5年施政、諷刺習近平訪港保安措施等回歸片段。無綫翡翠台昨下午近6時起開始錄影播放習近平的講話，至6時03分完結，再播放5分鐘財經新聞，然後就播放《順峰順水》。無綫以節目調動為由，宣佈《頭條新聞》延後至深宵12時半在J5台播放。

原定昨日播出的《頭條新聞》，內容談及劉曉波入獄及患癌新聞。《頭條新聞》截圖

涉違牌照規定 港台追究

《頭條新聞》主持吳志森指，對節目突被抽起並不知情及感驚訝，相信無綫並無通知製作團隊，監製亦不知情。該集《頭條新聞》除諷刺梁振英及習近平外，亦包括劉曉波患癌的消息及相關評論。
港台機構傳訊組總監伍曼儀指，港台在節目播出前8分鐘，接獲因突發新聞需延播通知，其後於6時24分收到無綫的電郵解釋。她指節目讓路不出奇，過去如特首選舉亦試過，惟兩台商討期間，無綫已播出沒突發新聞成份的自家節目。
港台補充，無綫原定安排今日才補播《頭條新聞》，不過港台反對指節目有時間性，才獲安排凌晨12時半於J5播出。據牌照規定，節目調動需港台同意，港台表示會追究。
記協對無綫突抽起《頭條新聞》表示驚訝，香港電台節目製作人員工會亦表示驚訝及極度憤怒。工會指在極倉卒情況下，由無綫單方面決定延後播放，甚至改在另一頻道之深夜時段播放，不禁令人懷疑背後隱情。
■記者梁佩珊、嚴敏慧

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

遊行海報

頭條 5小時前

劉狀況成謎 家屬估計時日無多

要聞 5小時前

警佈防阻民族黨尖東集會

要聞 5小時前

抗議大白象工程示威遇襲

要聞 5小時前

突發

回歸20年就變成咁

屌 你 老 母 全 家 啦 柒 碌 CCTVB

驚到咁 奶共都係要做狗